---
author: laggarcia
categories:
- Opinião
comments: true
date: "2009-05-20T20:04:42Z"
slug: msn-no-trabalho
tags:
- instant message
theme:
  name: twitter
title: MSN no trabalho
wordpress_id: 564
---

Outro dia eu tive que ir ao banco. Isto já é um negócio que eu não gosto muito. Porque em geral o atendimento é demorado e não é muito bom.

O pior é que desta vez o atendimento foi pior ainda. Se é que é possível. Simplesmente porque enquanto me atendia a mocinha insistia em continuar suas conversas (provavelmente pessoais) no MSN!!! Ou seja, entre uma e outra coisa que ela fazia para mim no computador, ela interrompia o processo e digitava um pouco no MSN ou lia as respostas de suas conversas! Fiquei indignado.

Eu sou totalmente contra empresas que bloqueiam o acesso à Internet para seus funcionários. Eu acho a rede uma ferramenta de trabalho muito poderosa. E sou contra também bloquear programas de mensagens instantâneas porque acho que eles podem ajudar muito no dia-a-dia do trabalho. Eu mesmo sou um usuário deste tipo de aplicativo. Mas as pessoas tem que ser mais conscientes. Depois elas ficam por ai reclamando que sua empresa proíbe o uso de mensagens instantâneas... O fato é que todos os funcionários acabam pagando por causa de algumas pessoas, como a mocinha que me atendeu, que não têm consciência e utilizam os recursos de maneira equivocada.

E para aqueles que acham que não dá pra saber o que você anda fazendo na Internet do trabalho, saibam que hoje em dia é extremamente comum (e fácil) monitorar o que os funcionários fazem na rede. E, mais ainda, não é ilegal para uma empresa fazer este tipo de monitoramento e até usá-lo para punir seus funcionários. Afinal de contas ela pagou pelo seu tempo (e seu trabalho) e ela te forneceu os equipamentos para acesso à rede.

Uso consciente, de qualquer coisa, sempre faz bem!
